\begin{multicols}{2}
  
La légende dit que Thalès de Milet aurait utilisé son fameux théorème pour mesurer la hauteur de la pyramide Khéops à l'aide d'un batôn planté verticalement.

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales03a.png}
\end{center}
\end{multicols}

Voici un schéma pour représenter la situation :

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{3EvalThales03b.png}
\end{center}

Le segment $[SH]$ représente la hauteur de la pyramide. 

Le segment $[AB]$ représente le bâton planté droit.

Le segment $[HO]$ représente l'ombre portée par la pyramide et $[AO]$ celle du bâton. 

Thalès de Milet a fait coincider les ombres du bâton et celle de la pyramide au niveau\\ du point $O$, c'est à dire, il a aligné les points $S$, $B$ et $O$.

\smallskip

On donne les mesures suivantes :
\begin{center}
  $OH=300$ m ~~;~~$OA=3,1$ m~~;~~$AB=1,5$ m
\end{center}

Déterminer la hauteur de la pyramide de Khéops arrondie au mètre près.